<resources>
    <string name="app_name">БукЕксперт</string>
    <string name="ok">Ok</string>
    <string name="procrastination_book_1">Якщо ви прагнете перестати, нарешті, відкладати великі та маленькі справи на потім, то книга під назвою «Переможи прокрастинацію. Як перестати відкладати справи на завтра, напевно, вам допоможе. У ній автор наводить безліч способів перестати прокрастинувати, але особисто мені дуже допоміг спосіб, який допомагає перестати прокрастинувати зараз. Насамперед він рекомендує завжди мати список справ на поточний день під рукою. Коли ви, наприклад, профарбуєте над чимось значущим, знайдіть у списку якусь дрібницю (наприклад, помийте посуд, завантажте прання або щось інше). Ваш мозок почуватиметься так само, якби ви зробили щось дуже важливе. І що тут найголовніше, після виконання кількох таких дрібних справ, у вас майже зі стовідсотковою впевненістю з\'явиться мотивація. Якщо вам не допоможе цей спосіб, то, напевно, стане в нагоді один з тих, які наведені в книзі крім нього. Так що так, можу рекомендувати книгу «Переможи прокрастинацію. Як припинити відкладати справи на завтра».</string>
    <string name="anxiety_book_1">"Які б списки про 10 кращих книг із психології ви не переглядали, дуже висока вірогідність того, що там опиниться одна із книжок Луїзи Хей. І не дарма. Наприклад, її праця \"Зціли себе сам\" – чудовий мотиваційний бестселер, що відкриє очі на те, звідки ж насправді беруться купи проблем, що, здавалося б, падають нізвідки. Завдяки технікам позитивного мислення та фільтрації думок, через зміну ставлення до себе і усього, що відбувається довкола, можливо докорінно змінити своє життя. Саме це і пропонує читачам авторка. "</string>
    <string name="communication_book_1">Іноді в звичних сферах знань відбуваються революційні стрибки вперед. Вони такі незвичайні, що не всі їх помічають у перші 10 років. Так ось, у сфері комунікацій між людьми і людини всередині себе така революція трапилася. Тепер можна про неї почитати.</string>
    <string name="self_care_book_1">Нам важливо «бути окей». Адже від психічного здоров’я залежить наш фізичний стан, здатність про себе подбати, бути успішними в своїй професії та задоволеність життям загалом. Про психічне здоров’я в Україні досі говорити соромно, думати лячно, звернутися до лікаря дорого – і не відомо навіть, як його знайти. У книжці «Бути окей: Що важливо знати про психічне здоров’я» ви знайдете не лише базову інформацію про психічне здоров’я із посиланнями на медичні протоколи, а й певну систему орієнтирів. Авторка орієнтується на український контекст: що в нас про що кажуть, які існують стереотипи, які виникають проблеми, що їх спричиняє та які їхні можливі наслідки. У першій частині зібрана загальна інформація про психічний стан людини, його зв’язок із фізичним станом, а також описані принципи роботи мозку і прояви емоцій. У другій – розглянуто найпоширеніші психічні розлади. Завершується книжка «Бути окей» розглядом історичної травми як чинника, що впливає на колективне психічне здоров’я. Тираж цієї книги видано із залученням коштів Гранту інституційної підтримки наданих \"Українським інститутом книги\".</string>
    <string name="work_life_book_1" />
    <string name="other_book_1">Про книгу: Історія грає серйозну роль у сучасності. Вона підносить нам цінні уроки та допомагає зрозуміти причини явищ нашого часу. Щоб дати зрозуміти яким було життя українського народу з давніх часів, була написана книга «Короткий курс історії України». Це своєрідний підручник з історії України, що розповість про її перемоги та поразки, ворогів та героїв, стійкість духу її народу та спроби його підкорити. Завдяки книзі «Короткий курс історії України» читач дізнається: які племена жили на сучасній території України хто заснував Київ про період правління українського козацтва ким був Тарас Шевченко для історії України з якими проблемами зіткнулася Україна після розвалу Радянського Союзу</string>
    <string name="self_care_book_2">"У книзі Джеймс Клір ділиться надзвичайно цікавою і по-справжньому продуктивною методикою напрацювання корисних звичок. В її основі лежить поняття чотириступеневої моделі звичок (подразник, прагнення, відгук, винагорода), а також чотири породжені цією моделлю закони зміни поведінки. Викладений матеріал підтверджується результатами наукових досліджень, проте книгу слід трактувати не як наукову розвідку, а як посібник з експлуатації, що містить мудрі практичні поради та пояснення механізмів створення і змінювання власних звичок. Єдиного правильного способу набуття корисних звичок, звісно, не існує, але автор пропонує найкращий із відомих підхід, який спрацює незалежно від того, з чого саме ви починаєте і що саме намагаєтеся змінити. Викладені стратегії стануть у пригоді всім, хто потребує покрокової інструкції з покращення незалежно від того, що мається на меті — покращення здоров'я чи добробуту, продуктивності праці чи стосунків, а можливо, всього переліченого разом. "</string>
    <string name="self_care_book_3">Путівник до джерела міцного здоров’я. Травна система людини містить щільне єднання бактерій та інших мікробів. Переважна більшість бактерій розташована всередині нашої товстої кишки. Від роботи кишкових мікроорганізмів залежить подальше здоров’я людини. Ви дізнаєтеся про зв’язок між мікробіотою, імунною системою, метаболізмом, настроєм і поведінкою; як правильно формувати мікрофлору від народження і як оптимізувати її в дорослому віці; коли проходити курс антибіотиків і як після цього відновити мікрофлору кишечника; як підтримувати мікробіоту з віком і як знайти правильну комбінацію мікробів для нашого кишечника. Практичні настанови, рецепти та плани харчування для збереження здорової мікрофлори допоможуть кожному нормалізувати стан кишечника та зберегти здоров’я на багато років.</string>
    <string name="self_care_book_4">"Використовуйте свої магічні здібності і силу Землі, щоб знайти і зберегти душевну рівновагу, впевненість в собі, красу і хороше самопочуття. Адже ніхто не подбає про Відьму краще за неї! З цим надихаючим і підтримуючим посібником Ерін Мерфі-Гіскок, авторка численних книг-бестселерів, в тому числі і путівника з природної магії «Green Witch», ви зможете побалувати і наситити енергією свої розум, тіло і дух за допомогою магії. У цій книзі ви знайдете корисні ритуали, медитації, рецепти і практики на кожен день з покроковими описами, які допоможуть вам поліпшити самопочуття, зняти стрес, позбутися від важких думок і спогадів, відновити рівновагу і заповнити свої сили - саме тоді і так, як вам це необхідно. Додайте трохи чарівництва і усвідомленої уваги до своїх потреб у повсякденне життя - і станьте ще сильнішими, щоб оберігати і зцілювати світ навколо. "</string>
    <string name="self_care_book_5">"Нам доводиться жити у світі, сповненому пасток вибору. І хоча ми успішно долаємо багато проблем, чимало загроз криється в повсякденних речах і звичках. Яку зубну пасту взяти з-поміж тисячі інших? Яке мило точно безпечне? Та чому шкідливих речовин у вашій спальній більше, ніж на вулиці? Якщо до таких щоденних виборів підходити усвідомлено, ми вплинемо не лише на своє здоров’я та оселю, а й на планету загалом — запевняє екологічна активістка Ґей Браун.. У книжці авторка розповідає, як наші звички та спосіб життя можуть покращити добробут і відновити Землю. Дослідниця просто й доступно пояснює, як вибирати продукти харчування і засоби особистої гігієни, та пропонує рішення, які відповідають вашому бюджету і способу життя.. Для широкого кола читачів, всіх, хто прагне зберегти своє здоров’я та навколишнє середовище.. "</string>
    <string name="work_life_book_2">Автобіографічна книга засновника відомої компанії Bridgewater про принципи, якими він керувався у своєму житті та роботі. Знаючи про те, яких неймовірних успіхів досягли ця людина і її компанія, варто прислухатися до її позиції.</string>
    <string name="work_life_book_3">У своїй дебютній книзі колишній інженер NASA Озан Варол розкриває дев\'ять простих стратегій, якими користуються астронавти і такі новатори як Ілон Маск. Використовуйте й ви їх у своєму житті: чи то посадка на робоче місце вашої мрії, прискорення вашого бізнесу, вивчення нової звички або створення наступного проривного продукту. Всі ми стикаємося в своєму житті зі складними і незнайомими проблемами. Ті, хто може впоратися з виникаючими завданнями - самостійно, без стресу і точно в термін - користуються величезною перевагою і досягають великих успіхів. Вперед!</string>
    <string name="work_life_book_4">Чому так багато людей хоче працювати в Google? Навряд чи їх спокушають тільки безкоштовні обіди. Google став роботодавцем мрії тому, що цінує своїх працівників, вдосконалює умови праці і створює плідне середовище для розквіту ідей. Для ґуґлерів робота не існує окремо від життя. Великі й малі компанії, високотехнологічні і цілком традиційні, можуть з користю для себе переймати цей приклад. Ласло Бок, директор Google по роботі з персоналом, на своєму досвіді показує, як набрати команду найкращих гравців, як зробити роботу ефективнішою, а людей щасливішими.</string>
    <string name="work_life_book_5">Мабуть, хоч раз у житті ми всі ставили собі питання: «Як збудувати кар’єру?». Утім, готової відповіді на нього немає. У кожного свій шлях: хтось може працювати на одному місці все життя, а хтось — перебувати в постійному пошуку роботи мрії. Це зовсім не означає, що так правильно, а так — ні. Чи знаєте ви, приміром, що кар’єра може бути не лише вертикальною, а й горизонтальною, діагональною, зигзагоподібною і навіть через слеш або у формі різних літер? Може бути корпоративною або креативною, у проєктному і віддаленому форматі. Одне слово — будь-якою! І в кожному разі — абсолютно повноцінною. У цій книжці авторки говорять про те, як розібратися в собі, і не лише наводять інструменти для кар’єрного розвитку, дають поради, які дозволять почуватися щасливішими в роботі, а й діляться історіями людей, які своїм прикладом показують, що наша кар’єра в наших руках.</string>
    <string name="other_book_2">Дотепна та відверта розповідь Пітера Мейла — це наснажлива пригода й захоплива мандрівка Провансом для кожного читача. У товаристві любої дружини, а також з двома великими собаками автор книжки здійснив свою найзаповітнішу мрію переїхав з галасливого великого міста в мальовниче село на півдні Франції, у старовинний прованський будинок. Вони поволі пізнають особливості тутешнього життя від традиційної кухні й місцевого французького діалекту до унікальної манери спілкування провансальців, адже сусіди повсякчас допомагають, розважають, плутають і не перестають дивувати британську родину. Книжка легко перенесе читача в казкову атмосферу Провансу — з його простими земними насолодами та незвичним ритмом життя, у якому визначальними є примхи природи, а не сюрпризи шалених буднів, як у мегаполісах.</string>
    <string name="other_book_3">Зупиніться. Поставте на паузу щоденну метушню, вирвіться з її тенет і зазирніть до кафе на краю світу. Розгорніть меню й придивіться уважніше до останньої сторінки — там ви прочитаєте три запитання, від яких тікали все життя. Чому ви тут? Чи боїтеся ви смерті? Чи вдоволені ви? Ця книжка допоможе у пошуках відповідей. З нею ви запалите вогонь у душі, усвідомите, що цінне, а що — марнота, поглянете на життя під іншим кутом зору, незалежно від набутого досвіду. «Кафе на краю світу» — справжній видавничий феномен, бестселер поза часом, що надихнув мільйони людей у всьому світі на великі зміни. Чарівна, легка й наснажлива, ця книжка вплине на ваш світогляд і назавжди змінить життя.</string>
    <string name="other_book_4">"Це історія про становлення справжнього лідера. Вона навчає сміливості й готовності ухвалювати складні рішення, спираючись на принципи й цінності. Учить не боятись мріяти, створювати і досягати поставлених цілей. Надихає долати труднощі, хай якими нестерпними вони здаватимуться. «Нам потрібне покоління, яке розглядатиме лідерство як благородну справу, визначену не особистими амбіціями, а мораллю — і закликом служити. Нам потрібні лідери, які вірять, що світ можна змінити не вбивством і стріляниною, а творчістю і змаганням... Я сповнений надії, бо вважаю, що це покоління вже на підході, саме в цей момент воно вже ходить Землею» — Шимон Перес, один із лідерів Держави Ізраїль, яка поставала завдяки його зусиллям. Шимон Перес перетворив країну обіцянки на Обіцяний край, діставшись сюди одинадцятилітнім хлопчиком із маленького польського селища. Тут Шимон зростав, працював у кібуці, став лідером ізраїльської молоді, одружився й долучився до розбудови неймовірної країни можливостей і втілення мрій. "</string>
    <string name="other_book_5">"Книжка Боріса Джонсона — це історія про те, як ексцентричний геній Черчилля, прем’єр-міністра Великої Британії, одного з найвизначніших лідерів ХХ століття, формував світову політику. Аналізуючи досягнення й помилки, а також міфи, які супроводжували цю видатну постать, Джонсон зобразив Черчилля як незрівнянного стратега, людину надзвичайно сміливу, красномовну й глибоко гуманну. Безстрашний на полі бою, один із найкращих ораторів усіх часів, лауреат Нобелівської премії з літератури, Вінстон Черчилль спростував думку, що історія — це місце дії великих знеособлених сил. "</string>
</resources>